# 情報科学基礎実験 ソースコードリポジトリ #
情報科学基礎実験用のリポジトリです.

Gitで管理しています.初心者向けに簡単に解説を掲載しているのでこれを参照してください.

まずリポジトリの中のソースコードを弄る **前にかならず以下のコマンドを行います** 

## 必要最低限すること ##

```
$ git fetch origin master
```

このときconflictがないかどうかを`git diff`で確認したほうが良いですがしなくてもよい．次にローカルリポジトリ内のmasterブランチにマージする.  **(rebaseは禁止)**

```
$ git merge FETCH_HEAD
```

これで自分のローカルリポジトリにリモートリポジトリの差分がマージされました.

上記のコマンドを実行してから自分自身のリポジトリを操作するようにしてください.


## ローカルリポジトリの編集内容をリモートリポジトリにプッシュする ##
Gitではローカルリポジトリの編集内容をリモートリポジトリにアップロードすることをプッシュするといいます.もしも自分でソースコードを書いて更新したくなった場合にはリモートリポジトリにプッシュすることで他人とも共有できます

たとえば`hoge.c`というファイルを編集したとします.まず

```
$ git add hoge.c
```

というコマンドを入力しそのあと

```
$ git commit
```

と入力します.するとエディターが立ち上がるのでなにかメッセージを書きます.例としては

```
課題hogeの完成
```

というような感じでいいでしょう.つづいてその編集をリモートにアップロードします

```
$ git push origin master
```

こうすることでリモートにアップロードされます.

- - -
## してはいけないこと ##
以下のことは絶対にしてはいけません．(リポジトリが乱れます)

 * `git rebase`
 * `git commit --amend`
 * 各種取り消し系のコマンド(とくにプッシュしたあと)

## ソースコードをコンパイルしてArduinoに投げつける ##
本ソースコードはcoins環境に存在するArduino IDEではコンパイルできない場合があります.現在Arduino IDE 1.55 BETA 上での動作を確認しています

### 環境の整備 ###
Emacsで開発するためには以下を参照すると良いでしょう．Arduino ModeはSyntax Highlightもされて便利だと思います
 * [Terminal+EmacsなArduino開発環境](http://horimislime.hateblo.jp/entry/2013/03/10/235024)

さらにGitを使うにはCUIで使うのが色々便利ですが慣れていない時はGUIで使いましょう
 * [Source Tree for Mac](http://blog.bitbucket.org/2013/12/11/sourcetree-for-mac-1-8-subtree-support-mavericks-improvements/)
